奧巴馬愛女Rap「粗俗歧視歌詞」被插後火速刪除TikTok影片

（圖／翻攝自推特）

國外一名女網友最近在抖音海外版「TikTok」上傳一支影片，畫面中2名女子對嘴唱起一段Rap，生動的表情十分到位，不過仔細一看竟發現，其中1人是美國前總統歐巴馬的19歲小女兒莎夏（Sasha Obama），由於歌詞中有許多粗俗、歧視字眼，影片曝光後遭到網友議論紛紛。

綜合外媒報導，該影片由TikTok用戶@Cakethatsmg上傳，2名女子對嘴大唱美國饒舌團體「CityGirls」的歌曲《Said Sum》，她們不斷擠眉弄眼並搭配手勢，但歌詞中出現不少粗話及歧視黑人的語句，掀起網路上一陣怒火，雖然不久後原始影片就遭刪除，但網友早就存好備份上傳。

其他相關影片目前已累計超過150萬瀏覽次數，有人怒譙莎夏不應該唱粗俗歌詞，但也有網友跳出來緩頰，畢竟歐巴馬現在都已經不是總統，女兒也只不過是名普通大學生，呼籲外界冷靜下來，不要拿過高標準審視她，而原唱「City Girls」隨後也轉貼了這支影片，讚賞她們的表演很優秀。

噚日出咗，連登仔表示冇問題

[左膠睇唔到] Obama 女兒 Sasha raps N-word 歌

佢只不過係反映返黑人嘅生活啫

喺圍內族群入面互稱nigger都唔係racist wor

他鄉遇故支

係無問題

問題係佢有個左膠老豆
諾貝爾和平獎喎

黑人用n-word有乜問題，我記得奧巴馬自己都有用過

自己歧視自己就得

咩叫歧視自己？你知唔知咩係歧視？

黑人歧視黑人就唔係歧視？我歧視自己黃種人唔得？

我個point 係點解同種族就可以用n word 去玩，但其他種族就唔可以用

咁梗係唔得啦，歧視係定型緊人哋啊嘛，就好似外國人笑黃種人眼細咁，呢個咪歧視囉，但係我哋自己圍內笑自己人眼細係調返轉make fun of個定型，咁梗係冇問題啦。
同埋你自己係黃種人嘅話點歧視黃種人？你得50蚊，你隔離條友又係得50蚊，你笑佢窮L，咁就唔係歧視啦，歧視要睇權力結構上面嘅地位㗎，有錢人可以歧視窮人，但係窮人唔可以歧視有錢人，最多叫人身攻擊或者仇富，但唔係歧視。

再深入少少嘅解析係n-word係以前白人形容黑人唔係一個完整嘅人嘅用語，咁當非黑人聽到畀黑人以外嘅人種用n-word，梗係會覺得offenced啦，但係自己黑人嘅community就可以用，因為佢哋清楚知道自己族群嘅歷史同個字嘅意思，所以當佢哋自己用n-word嘅時候，完全冇白人用n-word嘅意思，咁咪唔係歧視。
黑人在於人種係冇得歧視黑人㗎，但係可能黑人入面有啲有權或者有錢人會歧視窮人，咁就係有錢人歧視窮人，而唔係黑人（人種）歧視黑人。

中国就倒轉
全世界都可以叫中国做支那
但係唔俾中国人自稱支那
連歧視自己既資格都無

你係咪認錯 chris rock

歧視係純粹因為你屬於某一類人就攻擊你/對你做唔公平既行為
未必關定型事

上面講岩

不過....黑人在於人種係冇得歧視黑人

玩得抖音智商係咁上下

力架

人必自侮然後人侮之

無聽過隻歌不過黑人係成日用黎講自己黑人嘅,fuck the police隻歌咁出名反白人,警察,都係會用

🙈

但也有網友跳出來緩頰，畢竟歐巴馬現在都已經不是總統，女兒也只不過是名普通大學生，呼籲外界冷靜下來，不要拿過高標準審視她

啲死左膠

睇錯奧巴美羊

n-word pass

歧視白人歧視黑人

試吓ivanka講
屌佢夠有白人血統啦

ivanka講即刻屌到佢地獄啦

黑人對黑人用無歧視成份

唔識美國文化唔該做下research先屌

左膠既雙重標準好肉酸

咁其實佢唔駛刪片

呢一條歐陽粉腸都係藍

正如抗爭者之間都會笑稱自己係暴徒、曱甴仔
但係如果有一個唔係抗爭者嘅人咁叫佢哋，佢哋都會嬲
nigga一字黑人之間用會當greeting，但係外人用(尤其白人)就會有眨低佢哋嘅意思，始終呢個字本身就係想貶低佢哋

Niggar

人種自我歧視可以點歧視其實啲人屌9佢只係自我歧視個身份地位

如果佢唔係奧巴馬個女而係普通黑人根本wfc

咁應該要幫佢upload返上去

咁點解佢地話香港人歧視中國人, 照你道理, 應該唔係歧視

我眼大笑鳩你眼細唔係歧視
同種族有窮人唔可以歧視有錢人？大撚把人憎人富貴厭人貧啦
你知唔知自己up嘜鳩呀？

黑人會對其他人種用N-word,咁算係咩

blm 你地咪歧視

點藍法

btw
應該好少抗爭者之間笑稱自己係暴徒、曱甴，就好似警察唔會話自己係黑警、狗咁

好幾次棟篤笑佢都介紹自己係come from Hong Kong - China

佢咁講原因係喺國際上，香港名義上係中國嘅，而且佢以前棟篤笑嗰陣根本未有示威嗰啲嘢，情況就好似依家屌話舊登仔撐北京奧運就係藍咁，無意思

如果有聽Joe Rogan Experience podcast，幾個月前有一集訪問Jimmy Auyang，佢都有講心痛香港依家咁，話佢父母就係一早知中國會咁樣對香港，所以先走去美國，仲話佢講完呢啲嘢之後應該會俾中國封殺

歧視都要資格 好慘

咁佢就改返好個名啦O-Yang

撚係
佢今年上Joe Rogan 節目有提過香港示威 仲有提過香港示威 係節目入面話毛魔係同希特拉同級嘅殺人犯 仲有係節目入面講埋64

你fact check 都冇就話人藍 兒登仔

19:54

Sor打撚錯佢名

btw上面有巴打po咗link，大家可以去factcheck下

左膠戇尻尻 佢老豆依家出黎都係用前總統身份 乜撚野叫做普通大學生

力架力架

你咁複雜，連登仔睇唔明㗎
簡單啲
你個friend話你柒頭
同個陌生人話你柒頭
意思上係咪一樣？

唔係
美國政府人口普查都會寫"Black, African-American, or Negro"

唔係話你呀巴打
係佢改咗自己個姓Auyeung做O-yang
一睇以為係大中華膠

簡而精

好似啲野人咁

一直在意其他人地講nigger，個禁忌只會愈黎愈大愈廣闊，令下一代都會覺得呢句野係被人歧視

用抖陰 知咩人喇
不意外

會有分別

黑人自己人係a

真係歧視嘅係hard r 包括黑人在內hard r都係唔得

唔明點解你咁多負皮
歧唔歧視都係睇講嗰條友ge intention姐
黑人用呢個字根本冇歧視ge本質

用你既例子...黃種人真係眼細..講事實就叫歧視..禁樣你你自己玻璃心..你都可以話鬼佬隻眼生到荔枝禁大..整100張meme圖..

歧視係你覺得眼細比眼大既人無能力同無價值..喱d先係歧視

jm9?
黑人係可以講n word 喎
unless啲黑人覺得obama個女唔夠黑

黑人歧視黑人
茅事

準備上支那有嘻哈賺人民幣

袁國勇話中國人食野味都俾法國左膠話種族歧視啦

左膠 個別事件
not a big deal

一樣係歧視
只係當時人唔會嬲到屌人歧視咁解

佢阿爸阿媽好耐之前係上海移民落嚟香港
本身個姓都係譯 Ouyang

純粹因為你屬於某一類人，咁其實就係定型，定型咗某一類人嘅特質，然後再定型你係某一類人

請問窮人點歧視有錢人？窮人影響力大啲定有錢人影響力大啲，窮人可以點影響有錢人？如果窮人完全冇能力運用權力影響有錢人，咁算乜嘢歧視？歧視唔係單從行為上就可以定義到，仲要睇權力結構嘅地位，上面已經講咗咁只係人身攻擊/仇富而唔係歧視，歧視係好嚴重嘅指控，唔可以亂咁用。

自己種族有冇 種族歧視 依樣野？

咁歌詞係點呢

所以要睇意圖、社會權力地位同context，眼細只係其中一個經典例子，去到而家，就算有鬼佬笑我哋係眼細，我哋都唔會好介意，因為我哋唔係喺以前黃種人畀人歧視得好嚴重嘅context。
歧視係當人哋判斷你嘅能力（例如係工作能力）嘅時候，但係就因為你係黃種人同眼細呢啲唔相關嘅嘢，作出你能力低嘅判斷。

咁係法國左膠低能姐

Casual/市井d 不嬲打招呼成日都用 'sup nigger' / 類似

就好似你用'柒頭' 同friend 打招呼咁

黑鬼搞搞陣

事實就係唔係歧視，點歧視法？

幾肯定唔係黑人投訴

挑, 你問我我尻知, 你咪問香港平機會同外國班鬼佬

因為你係某一類人而排斥你，對你不公，咪叫歧視囉。

咁有個有錢佬去到貧窮區，果到啲人唔撚歡迎佢，叫佢走，唔走打鳩佢，啲舖頭唔做佢生意，就因為佢有錢，咁叫唔叫歧視？唔好同講有保鑣啲廢話，依家問緊你歧視本質上有冇唔同？

以你邏輯，香港人係咪唔歧視得啲人做狗？因為支炮係佢到，佢又有權。啲人係咪唔歧視得撈偏撈到發達啲人？咁果啲騙徒，拆家，傳銷，淋作，膠官，狗都係唔會比人歧視/唔可以歧視？

正解 同極右連登仔講呢啲無用㗎

dems班偽君子要求大家都扮左做聖人，而家咪用聖人standard黎捉9佢地囉

你鬧鳩人果陣用就係歧視嫁啦，話知對住咩人

係 現今美國社會除咗census/地名之外極少用 而且negro都係美國奴隸時過氣用詞 所以喺美國係offensive 其他國家唔知

你咁樣係去脈絡化咗件事，之所以要強調權力結構地位，就係因為要從成個社會嘅角度出發去睇件事，就咁個別睇有錢人入貧窮區，好似真係歧視，但事實就係唔可以當係歧視，因為當你從社會出發，有錢人權力大過窮人，窮人根本唔可能歧視有錢人。
你個例子同之前唔知邊間冰室唔畀大陸人食，然後就有啲左派人士話間冰室歧視大陸人咁，嗰班人正正就係去脈絡化咗件事。喺香港，香港人就係被大陸人壓迫，權力地位比香港人高，咁香港人就係唔可能歧視大陸人。其實你可以當呢樣嘢係保護冇權力嘅人嘅機制，歧視係好嚴重嘅指控，有啲國家要坐監，有呢個機制無權者就唔會畀有權者指控歧視。

佢係咪Netflix 套乜乜島嗰個

Nigger / niggar / niggur, niger / nigor / nigre (Caribbean) / nigar, nigga / niggah / nig / nigguh Nig-nog Niglet / nigglet Nigra / negra / niggra / nigrah / nigruh

或者似nigger字 好似Rich Brian以前個名 Rich Chigga

你既定型係指Stereotype 嘛?
Stereotype 唔係universal 既野黎架..
同埋另外都有樣野叫做Prejudice
正如黃種人有部分係細眼 （可能只係得幾%）
但唔係全部黃種人都係細眼
而黃種人永遠都係黃種人

用番黃種人+細眼呢個例子
將Stereotype Prejudice 同 Discrimination 放入黎呢個情況
而加有個細眼黃種人跟緊個要靠視力做既Project 同時都有個非黃種細眼同事

咁Stereotype就係：你d 黃種人friend 一定都係細眼架啦 你地平時係咪都好少做呢d project？
Prejudice：（心諗）你對眼咁細 搞唔搞得掂架 唔好搞衰我地喎
Discrimination：你對眼咁細 就咪撚掂呢個 Project啦.. 企開d啦 屌你老母

但事實就係眼既大細唔會影響視力

可能d例子都麻麻
但 Stereotype 唔係 Discrimination

黑人殺黑人無問題
白人殺黑人好明顯歧視
你yellow monkey呃埋咁多錢應該捐出黎比黑人住
#BLM

去你老咩，已經直接同你講唔歡迎佢就係因為佢係有錢佬，仲去咩脈絡？你仲要追返啲咩起因呀？

你自己話有錢有權影響力大過冇錢冇權嘛，冇錢冇權歧視唔到有錢有權嘛，咁你答到我個例子未？就係因為佢有錢就唔歡迎佢，係唔係歧視？

唔好再廢話，我問你本質上 因為佢係某一種/類人所以排斥佢，對佢不公，不論咩身份地位，咁係咪歧視。
歧視就係歧視，所謂公平就係不論你係咩人，咩身份，咩地位，你講咗/做咗啲嘢令某一部分人受不公，就係歧視啦。

反歧視，本來就係為公平平等，如果你要set 到件事因為佢都係黑人所以點講都唔係歧視，咁你本質上已經錯囇，黑人以家有特權？

“歧視，是針對特定族群的成員，僅僅由於其身份或歸類，而非個人特質，給予不同且較差的對待，包含負面眼光的對待。像是在國家、地區、膚色、種族、宗教、性別、性向、階級、貧富、教育、職業和年齡等不同性質的層面當中都有可能會產生不同程度的歧視。”

再照你講法，之前大劣人係條街拖住個喼，比人踢喼/屌柒佢，算唔算歧視呀？已經發生咗嘅事又點樣冇可能歧視佢哋呢？

冇講過歧視就係錯，事出必有因，但依家同你講緊係歧視本質嘅問題，你問人知唔知咩叫歧視？但似係你唔知咩叫歧視。

淺黑人對深黑人嘅歧視就唔係歧視
仲要佢隻賤種老竇同佢個死人黨成日屌人歧視
依家又出黎玩雙重標準

屌你老母

我上面咪答咗你唔係歧視，照你咁講，凡有不公不平等就係歧視，咁男人唔可以入女廁，女人唔可以入男廁，咁係不平等，咁係唔係歧視？咁喺呢件事上面係唔係男人歧視女人，女人歧視男人？你唔睇社會權力經濟結構就去講歧視，你咪去社會嘅脈絡囉。答埋你大劣人拖喼個例子，咁唔係歧視，因為大劣人呢個身份喺權力上強勢過香港人，香港人屌柒佢只係言語上或者實際上人身攻擊佢，唔構成歧視。就係因為你冇考慮唔同人嘅權力地位而作出歧視嘅判斷，所以先搞到歧視濫哂，亂鬼咁用。

唔怪得侵侵要ban tiktok, 原來連奧巴馬個女都食電子毒品

嘩，啫係因為佢係大劣人打鳩佢，屌鳩佢唔係歧視？但間冰室因為佢係大劣人唔做佢生意就係歧視

咁你啱囇，唔洗再覆我，thx

你係唔係睇唔明，你講嘅呢兩樣嘢都唔係歧視啊，冰室都唔係啊

我淨係知佢細妹比hunter屌到變西隧

同一件事，唔同種族，黑人唔入得餐廳係歧視，大劣人唔入得唔係？邊個話唔係？你話？你邊位？你憑咩話唔係？

算啦，你啱啦，你啱囇，唔好再覆我，係咪咁都唔明？

因為黑人喺大陸嘅社經權力地位比大陸人低囉，咁咪符合囉，大佬個定義唔係我定㗎，係哲學家同社會學家定㗎，咩我憑咩話唔係啊？我咪憑理論嘅定義囉，反而我想知你嗰個係咩定義？professor wiki？

幾時開始維基可以做source

睇完維基應該會變成社會學大師，三分鐘睇完中文維基就睇完歧視定義

左膠話睇唔到哦

龍門任佢地搬

民主黨人唔歡迎trump，但邊個可以歧視trump
你喺邊到聽過窮人歧視有錢人嘅講法? 邊篇新聞邊篇research會咁用

答問題啦弟兄

美國學者柏瑞(B. Berry)認為：歧視是視個人所屬的特殊族類而畫分的不同待遇，此不利待遇即指優勢民族，處處用種種方法對其他族類所作經濟、政治，以及社會等方面的限制，如種族隔離及排除外族，都是歧視的行為。

我想問你，香港本地餐廳仲有私有權唔做人生意，就算大劣人去平機會投訴都冇用，但你又話唔係歧視。咁係點？

有冇睇過<Green book>，雖然電影但反映咗你幾有錢有權有勢都可以因為你種族歧視你

其實真係唔想為咗你打為咁多字比你咪事旦搵啲速食比你囉，依家交論文呀？咁都可以比你攞嚟打飛機

我都想知，你啲學家係邊到飛出嚟？公信力又有幾多？係咪主流意見？有冇法律支持？

一係你搵比我睇啦，你講嘅定義先係主流又有法律支持，咁咪得囉，咁我咪贊你叻仔囉

歧視講緊係你欺壓緊人喎，咁緊係有權力關係啦。

正如你咁講，香港人歧視人做狗的話，咁死黑警就真係變左做猶太人啦。上年反送中活動，都係香港人歧視政府姐。

呢d語調咁似曾相識？

依家交論文咩，又要打字仲要搵source，有得copy咪copy囉，打少好多字

上連登同佢探究歧視定義？
認真呢

追故啦，下面咪話歧視唔一定錯，事出必有因

佢應該比人歧視咪歧視囉，完全冇問題

咁計嘅話mixed嘅黑人都唔用得n-word啦
越深色嘅黑人社經地位一向低過混咗白人血嘅淺色啲嘅黑人

我覺得佢多負評只證明連登仔無咩腦 唔識獨立思考

我覺得佢講得好合理

美國學者柏瑞(B. Berry)認為：歧視是視個人所屬的特殊族類而畫分的不同待遇，此不利待遇即指優勢民族，處處用種種方法對其他族類所作經濟、政治，以及社會等方面的限制，如種族隔離及排除外族，都是歧視的行為。
你自己揾嘅定義都有優勢呢個字，點判斷優勢？咪就係喺社會上面嘅經濟同權力嘅地位。
我上面已經講過好多次，由於大劣人嘅社經權力地位比香港人高，用你個定義嘅語言就係大劣人係優勢身份，所以香港人唔做大陸人生意就唔構成歧視。我又問你，猶太人喺納粹德國唔做德國人生意，咁佢又係歧視？

社會地位黎計黑白混血同非混血黑人都唔係同一個圈啦大佬

其實我無講到係你錯，不過用你邏輯推出黎未會有少少奇怪。

本身呢個概念係由歷史一直演化落黎，社會學 等等 概念都係講緊社會裡面的人一般認識，正如淨係睇到Wiki個定義，忽略晒呢d最基本脈絡(例如美國解放初期 人人平等 黑人除外)，淨係睇表面，係會搵到正常人都覺得有問題/奇怪例子。

呢點就正正係左膠最鐘意做的事

你冇聽過啲有錢仔比人話 二世祖，成日屈佢請食嘢果啲
唔一定要上新閒先叫有嫁，Ching

咩叫應該比人歧視咪歧視，「應該畀人殺死咪殺死囉」

何謂優勢？

當佢自己揾嘅定義都有提及優勢呢個字嘅時候，佢依然可以去脈絡化成件事，唔考慮社會權力，睇到我R爆頭

欺凌又同歧視又撈埋一齊講？

歧視涉及欺凌，欺凌未必一定歧視。

正如你老母係女人，唔代表所有女人都係你老母嘛？

更正返，其實歧視都可以唔涉及欺凌

人多係咪優勢？咁香港本地人多定大劣人多？咁係咪優勢？大劣人去平機會投訴都冇撚用喎，咁係咪社會權力唔夠？

仲有打稻草人，不如講埋

ching，邊個有錢仔比人話二世祖會覺得俾人歧視?

歧視=殺人
點解你哋啲類比一定係殺人？有冇其他

人多就叫優勢？打仗嘅時候十萬個冇武器唔識打嘅人打一百個受過訓練有飛機大炮嘅特種部隊，一定係嗰十萬個人有優勢啦下化。
我已經強調係社會經濟權力，有共產黨backup嘅大陸人強勢啲定係700萬香港人強勢啲啊？

你點人多都唔會夠14億人多喎

況且你幾多人都好，社會都唔會係你香港人度話事，你幾多個香港人圍住一個大陸人，到頭來未有班拎支炮的狗過黎驅散你，講緊香港人付出成本，永遠唔會多過大陸人，又何來優勢？

點解你又會諗到歧視 = 殺人，
就算類比又點會等號呢？

Similar 又唔同於 Equal喎

(泥漿摔角mode)

中小學雞唔同佢玩算唔算？唔比錢打玩鳩佢算唔算？成日笑佢二世祖冇老頭冇撚用算唔算？

簡單例子：你100個人圍住架水炮車坐底就應該好有優勢。

優勢唔單止係實質可以睇到，其實最大部分係黎自無形優勢，例如有錢人下一代未繼續有錢，住私樓 讀名校，唔洗好似公屋仔又要諗過度過報唔報補習班/興趣班。係呢個例子，窮人係社會生活付出成本就往往比有錢人大，亦造就左貧者越貧狀況。

就算窮人圍住隊林左有錢佬，佢係窮人受社會壓逼狀況都唔會有任何改變。(再唔講有錢佬遇到相反狀況，佢會有錢請律師，請人整心理報告，令佢處境會人唔同)

應該比人歧視咪歧視囉 -> 應該比人歧視咪歧視囉
你幫手搵下點整類比個符號，我下次用

(走啦，唔想搞大佢)

欺凌 同埋 歧視 都唔一樣

唔通有幾個人笑你on9又係歧視？

Similar 未 ~

唔洗整符號架
學過數學都會知

你想講有自嘲嘅意味?
其實黑人一樣可以歧視黑人，
黑人用n-word一樣可以用黎抵毀人，
所以你嘅理據唔make sense。

抵毀人 又未必等於 歧視，
係白人社會話黑人跑得快(定型左黑人)，都係歧視黎，所以單純話抵毀就係歧視事實上都係唔make sense。

姐係香港人鬧中國人支那，
最多都係人身攻擊/辱望，
係唔會構成種族歧視。
(因為本身都係同一個種族)

**講咁多其實想講唔將咁多野，都拉埋落去歧視黎講

咁大陸人只要去到總人數少過佢嘅地方都大撚囇
咁你個社會經濟權力唔係個人嘅，個個大陸人有共產黨backup，咁全世界大陸人大囇啦

你一早咁講嘛，仲反咩送中，抗咩爭？

係咩啫係貧不與富鬥 富不與官爭？
咁一早唔好搞抗爭啦，講到尾都係誰大誰正確(雖然係)，但唔洗死咁多人拉咁多人嘛

係喎，屌
thx 先

正正就係唔係人多就有優勢，有錢有權先係，你有錢有權，咪可以有效咁抗爭囉

Netflix Space Force有佢

其實調番轉

就係有抗爭先唔會有歧視狀況
所以其實同你無衝突，又唔係同你鬧交

change閪佬個閪女

講清楚少少，就係因為俾人歧視/俾人壓逼緊，有以上所講優勢群族欺壓弱勢，先會有抗爭存在。

社會上抗爭係永無止境，唔會有一個終點，都係不斷隨時間隨背景不停調整。

呢架呢架呢架呢架呢架呢架呢架

即刻中国人可以叫中国人支那豬